{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006170",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0000654",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "갈산온천\n\n(葛山溫泉)"
    },
    "text": "葛山温泉 (葛山溫泉)\\n\n江原道板橋郡九堂里に位置する温泉は、元山市から80kmほど北に広がる板橋~法洞間の道路沿いにあります。温泉の名前は、葛山(587m)という山から流れてくる葛山川沿いにあることにちなんで付けられました。別名としては、上林院温泉とも呼ばれています。また、この温泉を中心に北側の法洞郡老灘里の温泉村には老灘温泉があり、南側の板橋郡下林院里には下林院温泉があります。実際には、狭い葛山川の川辺から温泉水が湧き出ていますが、周りには葛山や甘露寺、葛山薬水といった名所もあり、それらを連携させた葛山療養所も設置されています。この温泉は、カンソー・ナトリウム泉という種類であり、特にフッ素が含まれた鉱物性温泉として有名です。鉱物質の総量は191.45mg/ℓで、pHは7.8。水温は平均31℃程度で比較的低めです。1日の湧水量は約51.8㎏です。主に、湿疹をはじめとする皮膚病、神経痛や神経炎など末梢神経系の疾患に効果的に利用されています。最近、葛山療養所の改修工事が行われ、その過程で1440年代初めの温泉治療文化を垣間見ることができる浴場建物跡や内部施設物が発掘されました。これによって、500年前にもこの地域が温泉休養施設として幅広く利用されていたことが明らかになりました。現在、葛山地区では家族単位での温泉観光客を誘致するために、住居形態の休養施設である温泉村が建設・運営されています。この温泉住居村は、民宿とコンドミニアムの要素が組み合わさった施設で、40軒以上の住宅からなります。休養客は、別途の住居に滞在し、台所、洗面所、温泉治療室を備えた住宅で病気の治療を受けることができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "葛山温泉の場所はどこですか？",
            "answer": "葛山温泉は江原道板橋郡九堂里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "葛山温泉の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "葛山温泉は葛山川沿いにあることから名付けられました。"
        },
        {
            "question": "葛山温泉の別名は何ですか？",
            "answer": "葛山温泉は上林院温泉とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "葛山温泉の周辺にはどんな名所がありますか？",
            "answer": "葛山温泉の周辺には葛山や甘露寺、葛山薬水といった名所があります。"
        },
        {
            "question": "葛山温泉の温泉水の種類は何ですか？",
            "answer": "葛山温泉はカンソー・ナトリウム泉という種類の温泉です。"
        },
        {
            "question": "葛山温泉の特徴的な成分は何ですか？",
            "answer": "葛山温泉の特徴的な成分はフッ素です。"
        },
        {
            "question": "葛山温泉の効能は何ですか？",
            "answer": "葛山温泉は湿疹や神経痛、神経炎などの末梢神経系の疾患に効果的です。"
        },
        {
            "question": "葛山温泉の水温はどのくらいですか？",
            "answer": "葛山温泉の水温は平均31℃程度です。"
        },
        {
            "question": "葛山温泉で発掘された浴場建物跡や施設物は何ですか？",
            "answer": "葛山温泉で発掘された浴場建物跡や施設物は1440年代初めのもので、温泉治療文化を垣間見ることができます。"
        },
        {
            "question": "葛山温泉地区にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "葛山温泉地区には温泉住居村があり、40軒以上の住宅からなっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 516,
        "QA": 334
    }
}